\documentclass[male, authorStatement, indexNumber, fileVersion, twoside, ]{lib/uekthesis}
\usepackage[utf8]{inputenc}

%##############################################################################
% Global variables !!!
% It's important that encoding must be set to UTF-8 and paste before
% below variables.
%
% FELL FREE TO CHANGE BELOW VARIABLES TO SUITES YOUR NEEDS :)
%
\globalFullAuthor{Maciej Sypień}                          % Pełna nazwa autora pracy
\globalShortAuthor{M. Sypień}                             % Autor - zwięzła forma wydruku
\globalFullTitle{Przygotowanie pracy dyplomowej \\[2mm] wraz z systemem LaTeX}  % Pełny tytuł pracy
\globalShortTitle{Praca dyplomowa w systemie \LaTeXe}     % Krótki, zwięzły tytuł pracy
\globalFullUniversity{Uniwersytet Ekonomiczny w Krakowie} % Pełna nazwa uniwersytetu
\globalShortUniversity{UEK}                               % Skrócona nazwa uniwersytetu
\globalDepartment{Wydział Zarządzania}                    % Wydział
\globalDegreeprogramme{Informatyka Stosowana}             % Kierunek studiów
\globalThesisType{Praca dyplomowa}                        % Typ pracy dyplomowej
\globalSupervisor{prof. n. dr hab. Jana Iksińskiego}      % Promotor
\globalAcknowledgements{Dla moich rodziców oraz najbliższych przyjaciół za niezłomną wiarę w~moje zwycięstwo.} % Podziękowania
\globalFileVersion{0.1.0}                                 % wersja pliku
\globalIndexNumber{184774}                                % wersja pliku
\globalCity{Kraków}                                       % miasto
\globalYear{2014}                                         % rok powstania pracy
\globalKeywords{nauka, komputery, praca dyplomowa, latex, uczelnia, student} % słowa kluczowe dla pracy

%##############################################################################
% Set numwidth of section
\setlength{\cftsecnumwidth}{10mm}

%##############################################################################
% Zmienia przypisy na ciągłe w całym dokumencie - używa do tego pakietu "chngcntr"
\counterwithout{footnote}{chapter}

%##############################################################################
% Ustawienia dla bibliografii
\DeclareQuoteAlias{croatian}{polish}
\usepackage[
  language=polish,  % Ustawienie języka
  %urldate=long,     % Wyświetlenie długiego formatu w datach
  style=numeric,    % numeric, alphabetic, authoryear,
  sorting=nty,      % Sortowanie: nAME, tITLE, yEAR
  isbn=true,        % zgodnie z nowym rozporządzeniem  pole obowiązkowe
  firstinits=true,  % will render all first and middle names as initials.
  abbreviate=true,
  autolang=hyphen,
  backend=biber,]{biblatex}
\addbibresource{bibliografia.bib}  % dołączenie pliku bibliografii

%##############################################################################
% pakiet dla podpisów np: dla lstlintings
\usepackage[
  font=small,
  format=hang,
  labelformat=simple,
  justification=justified,
  singlelinecheck=false,
  labelsep=colon
]{caption}

%##############################################################################
% pakiet zastępujący mało modalny \fbox
\usepackage[framemethod=tikz]{mdframed}

%##############################################################################
% Dodanie komendy dla caption + source
\newcommand*{\captionsource}[2]{%
  \caption[{#1}]{%
    #1%
    \\\hspace{\linewidth}%
    {Źródło:} #2%
  }%
}

%##############################################################################
% Wydruk kodu latexa w ramce
\newmdenv[
  skipabove=0.2cm,
  skipbelow=0,
  nobreak=true
]{outputbox}

%##############################################################################
% zmiana nazw opisu dla tabel i rysunków i innych elementów
\addto\captionspolish{%
    \renewcommand{\figurename}{Rysunek}%
    %\renewcommand{\listfigurename}{Spis rysuneczków}%  nazwa testowa ;)
    \renewcommand{\tablename}{Tabela}%
    \renewcommand{\listtablename}{Spis tabel}%
    % \renewcommand\lstlistingname{Kod źródłowy}
    \renewcommand\lstlistlistingname{Spis kodów źródłowych}
}

%##############################################################################
% Zdefiniowanie nowego, dodatkowego jezyka
% \lstdefinelanguage{LaTeX}{
%   keywords={\textbf, \$, \$\$, \int, \noindent,},
%   keywordstyle=\color{blue}\bfseries,
%   ndkeywords={class, export, boolean, throw, implements, import, this},
%   ndkeywordstyle=\color{darkgray}\bfseries,
%   identifierstyle=\color{black},
%   sensitive=false,
%   comment=[l]{\%},
%   morecomment=[s]{/*}{*/},
%   commentstyle=\color{purple}\ttfamily,
%   stringstyle=\color{red}\ttfamily,
%   morestring=[b][\color{ForestGreen}]\$,
%   morestring=[b][\color{ForestGreen}]\$\$
% }

%##############################################################################
% Zdefiniowanie nowego, dodatkowego jezyka
\lstdefinelanguage{Biblatex}{
    basicstyle=\ttfamily,
    keywords={@Manual, @Book, @Article, @Book, @Online, },%
    keywordstyle=\color{blue}\bfseries,%
    ndkeywords={title, subtitle, author,year, month, day, version, language, url, number, volume, pages, journaltitle, isbn, address, publisher},%
    ndkeywordstyle=\color{Emerald}\bfseries,%
    %identifierstyle=\color{yellow},%
    sensitive=false,%
    commentstyle=\color{Gray}\ttfamily,%
    comment=[l]{\%},%
    stringstyle=\color{BrickRed}\ttfamily,%
    morestring=[b]",%
    morestring=[s]{\{}{\}},%
    morestring=[s][\color{black}]{\{Kun}{,},% dla strongów od '{Kun' do ','
    morestring=[s][\color{black}]{\{Popper84}{,},% dla strongów od '{Popp:' do ','
    morestring=[s][\color{black}]{\{man:}{,},% dla strongów od '{man:' do ','
    morestring=[s][\color{black}]{\{url:}{,}% dla strongów od '{url:' do ','
}

%##############################################################################
% Zdefiniowanie nowego stylu LaTeX2e
\lstdefinestyle{LaTeX2e}{
  language=[LaTeX]TeX,
  keywordstyle=\color{Red},
  basicstyle=\ttfamily,
  alsoletter={\#},
  morekeywords={chapter},
  morestring=[b][\color{ForestGreen}]\$,
  morestring=[b][\color{ForestGreen}]\$\$
}

%##############################################################################
% Zdefiniowanie nowego stylu Bash - poprawiającego wyświetlanie niektórych komend
\lstdefinestyle{Bash}{
  language=Bash,
  keywordstyle=\color{MidnightBlue},
  basicstyle=\ttfamily,
  alsoletter={-},
  sensitive=false,
  morekeywords={sudo, wget, chmod, dpkg, git},
  %literate={\$}{{\textcolor{MidnightBlue}{\$}}}1
  %         {-}{{\textcolor{MidnightBlue}{-}}}1
  %         {~}{{\textcolor{MidnightBlue}{\textasciitilde}}}1,
}

%##############################################################################
% Ustawienie opcji dla wyświetlania kodów źródłowych
% Wiecej: pakiet listings s. 26
\lstset{
    %extendedchars=true, % celowo wyłączone
    inputencoding=utf8,
    %language=[LaTeX]TeX,
    basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
    numberstyle=\footnotesize,
    captionpos=t,
    tabsize=2,
    frame=tb,
    numbers=left,
    breaklines=true,
    showtabs=false,
    showspaces=false,
    showstringspaces=false,
    style=LaTeX2e, % domyślny styl dla listingów = LaTeX2e
    keywordstyle=\color{MidnightBlue},
    commentstyle=\color{OliveGreen},
    stringstyle=\color{Red},
    emph={label},
    literate={ą}{{\k{a}}}1
             {ć}{{\'c}}1
             {ę}{{\k{e}}}1
             {ó}{{\'o}}1
             {ń}{{\'n}}1
             {ł}{{\l{}}}1
             {ś}{{\'s}}1
             {ź}{{\'z}}1
             {ż}{{\.z}}1
             {Ą}{{\k{A}}}1
             {Ć}{{\'C}}1
             {Ę}{{\k{E}}}1
             {Ó}{{\'O}}1
             {Ń}{{\'N}}1
             {Ł}{{\L{}}}1
             {Ś}{{\'S}}1
             {Ź}{{\'Z}}1
             {Ż}{{\.Z}}1,
}

% jednolity wygląd jak pozostałych spisów - tabel, rysunków, bibliografii
\makeatletter
\begingroup\let\newcounter\@gobble\let\setcounter\@gobbletwo
  \globaldefs\@ne \let\c@loldepth\@ne
  \newlistof{listings}{lol}{\lstlistlistingname}
\endgroup
\let\l@lstlisting\l@listings
\let\my@chapter\@chapter
\renewcommand*{\@chapter}{%
  \addtocontents{lol}{\protect\addvspace{10pt}}%
  \my@chapter}
\makeatother
\renewcommand{\lstlistoflistings}{\listoflistings}

% odstępy dla poszczególnych wierszy
\makeatletter
% 1.5em - odstęp od początku lewej strony tekstu
% 2em - odstęp po numerze odwołującym sie do elementu (np: 4.3)
\def\l@lstlisting#1#2{\@dottedtocline{1}{1.5em}{2.3em}{#1}{#2}}
\makeatother


%##############################################################################
% Zdefiniowanie własnych nazw dla poszczególnych definicji, twierdzeń itp
\theoremstyle{plain}
\newtheorem{thm}{Twierdzenie}[section]
\newtheorem{lem}[thm]{Lemat}      % w matematyce twierdzenie pomocnicze
\newtheorem{prop}[thm]{Założenie}
\newtheorem*{cor}{Wniosek}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{defn}[thm]{Definicja}
\newtheorem{conj}{Przypuszczenie}[section]
\newtheorem{exmp}{Przykład}[section]

\theoremstyle{remark}
\newtheorem*{rem}{Spostrzeżenie}
\newtheorem*{note}{Notka}

%##############################################################################
% Definicje własnych, nowych makr - makra wymagają pakietu 'xcolor'
\newcommand{\red}[1]{{\color{RedOrange}{#1}}}
\newcommand{\yellow}[1]{{\color{Dandelion}{#1}}}
\newcommand{\green}[1]{{\color{LimeGreen}{#1}}}
\newcommand{\RED}[1]{{\colorbox{RedOrange}{#1}}}
\newcommand{\YELLOW}[1]{{\colorbox{Dandelion}{#1}}}
\newcommand{\GREEN}[1]{{\colorbox{LimeGreen}{#1}}}

%##############################################################################
% Defninicja komendy zmieniająca początkowy duży znak litery na mały w odnośniku do tego rozdziału, sekcji, podsekcji, ect.

% Lowercase \nameref = \lnameref
\newcommand{\lnameref}[1]{%
\bgroup
\let\nmu\MakeLowercase
\nameref{#1}\egroup}

% First UpperCase then lowercase = \fnameref
\newcommand{\fnameref}[1]{%
\bgroup
\def\nmu{\let\nmu\MakeLowercase}%
\nameref{#1}\egroup}

% helper for lowercase newcommands
\newcommand{\nmu}{}

%##############################################################################
% Ustawienia dla pakietu biblatex
\renewcommand*{\newunitpunct}{\addcomma\space}
%\renewbibmacro*{in:}{}
\renewbibmacro{in:}{}

\xpatchbibdriver{book}{%
\newunit
\iffieldundef{maintitle}
{\printfield{volume}%
\printfield{part}}
{}%
}
{%
}{}{}

\xpatchbibdriver{book}{%
\usebibmacro{publisher+location+date}%
}
{%
\usebibmacro{publisher+location+date}%
\newunit
\printfield{volume}%
\printfield{part}
\usebibmacro{finentry}
}{}{}

\DeclareFieldFormat*{volume}{tom\addnbspace #1}
\DeclareFieldFormat{journaltitle}{\mkbibquote{#1}}
\DeclareFieldFormat[article,periodical]{number}{nr~#1}% number of a journal

\DeclareFieldFormat
[article,inbook,incollection,inproceedings,patent,thesis,unpublished]
{title}{\mkbibemph{#1}}
%
\renewbibmacro*{volume+number+eid}{%
  \printfield{volume}%
  \setunit{\addcomma\space}%
  \printfield{number}%
  \setunit{\addcomma\space}%
  \printfield{eid}}

\renewbibmacro*{journal+issuetitle}{%
  \usebibmacro{journal}%
  \setunit*{\addspace}%
  \iffieldundef{series}
  {}
  {
    \newunit
    \printfield{series}%
    \setunit{\addspace}}%
    \usebibmacro{issue+date}%
    \setunit{\addspace}%
    \usebibmacro{issue}%
    \setunit{\addspace}%
    \usebibmacro{volume+number+eid}%
    \newunit
}

\renewbibmacro*{issue+date}{%
  \iffieldundef{issue}
  {\usebibmacro{date}}
  {
     \printfield{issue}%
     \setunit*{\addspace}%
     \usebibmacro{date}
  }%
  \newunit
}

\renewbibmacro*{publisher+location+date}{%
  \printlist{publisher}%
  \iflistundef{publisher}
  {\setunit*{\addcomma\space}}
  {\setunit*{\addcomma\space}}%
  \printlist{location}%
  \setunit*{\addspace}%
  \usebibmacro{date}%
  \newunit
}

%##############################################################################
% licznik dla jednego z przykładów z rozdziału
\newcounter{myOwnCounter}

%##############################################################################
% Rozpoczęcie dokumentu właściewego
\begin{document}
\nocite{*}

\titlepages
\listoftodos
\clearpage

\tableofcontents
\clearpage

\include{chap_prolog}
\include{chap_wstepu_slow_kilka}
\include{chap_metodyka_pisania_pracy}
\include{chap_instalacja_oprogramowania}
\include{chap_pierwszy_dokument}
\include{chap_obiekty_zaawansowane}
\include{chap_weryfikacja_dokumentu}

% itd.
% \appendix
% \include{Dodatek A}
% \include{Dodatek B}
% itd.
\lstlistoflistings

\clearpage
\listoftables

\clearpage
\listoffigures

\clearpage
\printbibliography
\end{document}
